為乜結婚？

一到20尾，個撚個衝去結婚

你想唔想結婚？

如果想結，為乜？

個個都話要自由

你唔撚覺得自己係無選擇 先逼住結婚咩？

先唔講嗰啲on9結婚儀式

玩新郎 講愛的宣言 朝拍晚播

請埋一堆完全唔熟嘅人 仲要食剩成檯嘢

婚姻核心係「愛」用「民事法律」保障

事實上 根本唔係保障

女性都係被定型係生兒育女

男性都係搵錢養家

長輩就除了想抱孫 就無其他願望

可以唔跟 但社會主流係期望呢類事情發生

遺產 你可以寫對方個名都得 唔一定結婚

買樓 寫兩個人嘅名 都無著數

生仔 唔結婚都生到

如果只係為行政方便

出世紙有得寫生父生母名 就選擇結婚

咁其實可以拗 係法律追唔上社會現況

而唔係任何一方唔願意締結有法律效力嘅關係

唔講法律效力 講「愛」

如果「我愛你」，「你愛我」，

唔計有「第三者」，或者「第n姐」

愛，就係愛，但結婚唔係唯一表現「愛」嘅方法

設定得「一夫一妻制」嘅婚姻制度，

即係唔容許性濫交，倫理關係唔會亂，

係有穩定社會嘅作用，仲可以有繁殖功能

咁即係 婚姻 唔剩係講「愛」 ，

係講你嘅人生規劃嘅結構，

你同對方係咩階級，你想下一代係咩人，

你想有咩生活方式，似乎「愛」嘅成份比較低

一齊分享下

Lm

合法扑

唔結都合法

如果條女係基督徒既話

屌閪唔洗代價啊

唔衰11就唔犯法

拍拖 一腳踏n船都無犯法

做唔出 係因為道德唔允許

而道德無唯一 無written 標準

唔跟 係可能會受人譴責only

無人會拉你坐監

唔結都屌得

去婚姻註冊處問

逐個問

有幾多個係處男處女

呢個社會好多野係對未婚家庭好唔友善，eg 公屋居屋，交稅etc

同埋你講既野都啱，結婚就係變左社會定型既儀式>認受性高>更多人想結>深化定型>loop

如果娶個老婆 係為屌 對方又肯

個risk 係一定隨年齡上升而增加

20歲 同 50歲 吸引力 一定係20歲大

但婚外情 唔剩係為屌

有好多情況都係「傾到計」

即係「為屌後生女」

都唔係唯一「結婚」或「婚外情」嘅原因

所以就係，行政方便係 favour married couples

If you are not married, then it will be inconvenient but not impossible.

So the social system encourages you to be married.

But, why?

為你自己，定為邊個？

我有自由意志，

可以選擇唔繁殖

可以選擇唔穩定社會

可以自私

咁有呢個婚姻制度設立，邊個得益？

有冇返過教會？唔少都扑過

係咩？你點知

婚禮業得益

同埋我覺得資本主義社會係鼓勵人結婚生仔，先有人keep住買樓，生完個仔又要額外消費一大筆直到佢自立，又loop

唔係個個有你頭腦咁清醒
知道結婚只係行政同商人的產物

就好似愛唔愛 都唔爭果粒鑽石
係女先覺得男人用左成球去結婚就穩陣 就先比個閪人屌 到時已經30歲

事實係 條佬仆街既 都可以離婚
事實係 你係無錢既 結婚錢用黎供樓唔好

男人講實際 女人講感性 永遠有衝突

樓主走先，有我頂住

社會主流係 異性戀

同性戀係性小眾

男女差異永遠存在

所謂共識 只係忍一忍 講得好聽叫「愛」

因為想生仔，又擔心個仔被歧視

屌 兩位都講得好中

而家個世界腐爛到咁撚樣 仲竟然有人想生仔
唔驚害咗個細路

你呢句野同「而家買樓咪即係幫人接火棒」一樣

身邊真係好多人生仔，有d幾年前都係好似你咁嘅論調而家都生咗，生育真係生物嘅天性
歷史上哩個世界都爛過好多次喇，人類數量而家咪又係站係歷史頂峰

華人社會將屋企同家庭梱綁左
你冇配偶仔女，等於你屋企冇廁所同床咁
其次太講長幼同孝道
你想唔建立家庭
就用父母孝道同長輩向你施壓
不過香港係特別D
就算長期接收到外國文化
都唔會俾外國興起左既單身主義同自由主義打低港男既婚戀價值觀
好多港男一邊屌港女一邊度盡心思點氹佢地開心

我淨係明明結婚只係形式上嘅承諾，點撚解一定要幾十萬先結得成婚，係咪冇大排筵席冇婚紗相冇渡蜜月就唔算結婚，屌喇媽用完呢筆錢仲要chur人買樓落兩個人名。

為咗好好睇睇，居然要洗咁多錢完成個「結婚儀式」佢真係好唔值，根本就係將一件低成本嘅事商業化，亦洐生出好多不必要嘅行業。

要我用咁多錢只為顧及親友面子我不如留翻嚟用令兩公婆生活更好更有保障好過。？呀，冇錢冇人會同你結婚...

21世紀 對比以往嘅文明 係好高

係二戰之後先大規模講人權

中國古代 西方古代 一撚樣係唔重視個人權益

而家係無世界戰爭 無大型病毒 機會係平等咗

而家好多人不滿 係因為利益唔輪到佢

或者 大家心中覺得文明可以更進步

依家一句無錢啲長老即刻收皮
結婚年齡已經大大推後左
教育水平高左 又唔似以前咁有公屋
大家自己都顧唔掂 樓都無結鬼結馬

啱呀 窮撚咪結婚

但結婚係民事權利

有錢登記 就得

係別有用心嘅人 話畀大家知 要用咁多錢 先叫幸福

咁講啦
你覺得借錢俾人係就咁口頭穩陣啲定寫借據穩陣啲？
係冇人知穩陣啲定全部債仔身邊人都知佢爭人錢穩陣啲？
而且可以學埋台灣咁有通奸法更穩陣

啲女人咁鍾意講既然你都愛我點解唔簽多一張紙

但係香港人依然係好熱衷戀愛同婚姻
明明隔離日韓青年都有競爭，就業，置業同消費壓力
但係人地個情況係睇透社會現況，知道單身會過得更爽
發展出草食男女同n拋世代
而香港喺正佢地隔離，日日吸收佢哋嘅資訊
居然完全唔受佢地影響
完全唔諗單身呢個option
呢樣野我真係覺得好奇怪

保險落唔到受益人？

入醫院做手術或者決定拔唔拔喉果陣
我想係我老公決定唔係我老豆老母

夠理由未？

唔係因為咩天性
係佢地慢慢老咗驚第日冇人照顧啫
生仔為防老 劣根性嚟

法律地位

為左生仔
為左有家庭生活
為左父母期望

到你結婚個日就明白

結婚代價大
一個唔好彩娶著隻臭雞仲有排衰
好多人婚後先現形

利申已離婚5年，唔想再結婚

為左比錢人賺

老一輩可能係，後生果輩未必係

我明呢個理由

但當你要決定 是否同對方結婚

「想由老公拔喉」唔係你嘅考慮因素

即使呢個係其中一個考慮因素

都係行政方便 係法律賦予嘅權益

呢個 同 普遍認識 「婚姻係建基於愛」有好大差距

但「愛」（男女朋友、情人）做咩事要法律保障

我唔係挑機 係想討論下

而家仲諗養兒防老咪撚玩
李麗珊n年前已經講緊養大個細路要四百萬
而家計埋通漲，補習班，貼錢幫佢結婚同買樓
應該要過千萬先得
有咁多錢不如買返兩個劏房盤收租好過

我明你咩意思

咁其實反映 現代婚姻 係好脆弱

講真離婚率係好高

但仲有好多人相信 婚姻係幸福來源

我唔係否定呢種諗法

而係 如果話畀大家知

債仔有50%機會 會走數

借錢人都會好慎重考慮 究竟借唔借錢

同樣地 離婚率有50%嘅話

係咪要花多好多時間 了解身邊人啱唔啱自己

而唔係 求婚戒指幾多卡 擺幾多圍 借咩人 去邊渡蜜月

就係咁樣 似乎女性好相信 有婚書好重要

當然 男性一樣都會有呢種諗法

我想探究係 做乜9大家咁信婚姻制度

就好似信泛民會為香港帶來民主一樣

其實愛情一樣都唔只係愛，仲好大程度涉及到條件，
外貌家底職業財富......

所以無必要將愛情同婚姻，神聖為愛嘅表現

講真冇乜所謂
簽紙結婚一定係多啲著數同埋唔使同人解釋咁多
不過只要自己想做就算簽紙或者唔簽紙都係自己選擇

無謂批評人哋 點點點

結婚上樓

隊完草？

毒撚結婚應該無人嚟